見古識今-李鴻章是這樣解決瘟疫問題的

1896年5月，俄羅斯最後一個沙皇——尼古拉二世舉行加冕典禮。這場長達二十天的隆重慶典活動中，發生了意外的重大傷亡事故,這次踩踏傷亡事故，據沙皇政府後來公佈的數字為1389人被踩死、擠死，而當時多家報紙的記述，接近事實的數字是死亡4500到4800人，重傷3000多人，受傷致殘的約5萬人！這一驚天慘案震動了莫斯科，沙皇的大臣們嚇壞了，不知道如何應對沙皇的責罰

李鴻章到訪，了解情況後一笑，說：「你們官員太沒經驗了，這樣的事怎麼能如實稟報呢？皇上一旦動怒怎麼辦？我當直隸總督時，轄區內發生瘟疫，一下死了好幾萬，我們卻經常啟奏皇上，那裏一切都很順利。有次皇上提及有沒有發生瘟疫？我照舊回答：沒有任何瘟疫，老百姓安居樂業，稱道皇上聖明哩。他聽了很喜歡！」

俄羅斯總理大臣維特在回憶錄中提到李鴻章，說這位看似威嚴，實際和善的中國老人聰明絕頂！「皇上就是皇上！幹嘛一定要他知道那麼多細節，他治下的老百姓死了好幾萬人這樣的壞消息讓他知道了，對他的心情和對我們這一干大臣都沒有什麼好處啊！」李鴻章一方面介紹經驗，一方面還安慰慘案的責任人，首席典禮官：「區區小事、放寬心些」。由此李鴻章便贏得了沙皇大臣們的好感。

Source?

原來佢咁仆街

其實當時歐洲列強個個都咁仆街，唔當人民係人，當時點解打得成第一次世界大戰，而場大戰又可以延續咁長，原因之一係共產主義崛起，個個國家都驚工人階級搞革命，所以都樂於將班工人階級送去打仗，利用敵國嚟消滅自己嘅基層人民

你以前點解會覺得佢唔仆街呢？

沒事兒！沒事兒！

報喜不報憂是常識吧

太平天國及捻軍之亂後,據統計死左8千萬人
而李鴻章既淮軍算係主力之一
當時奉行領兵政策大抵如下
每到一城,士兵破城 三日不封刀 城內人財任搶任殺

支那dna

曾國藩既湘軍殺最多，南京屠城殺晒d人
李鴻章入城，發現變成一座廢城